減完價都新高！馬鞍山薈晴一房呎價18719元

個別屋苑淡市下仍錄高價買賣，世紀21奇豐莊瑞生稱，馬鞍山薈晴2座一個低層A6室，實用面積324方呎，一房間隔，開價640萬元，剛減至606.5萬元售出，呎價18,719元料創項目同戶型單位新高。據了解，原業主持貨約三年，帳面獲利114.5萬元，單位升值約23.3%。

減至606.5萬元售出，樓市GOGOGO

又有傻閪接貨

如果都係要拎皮半租樓
你租2年冇左三十零萬

同你買左樓兩年層樓跌30萬有乜分別

依家中美貿易戰，浸浸一簽左人權法
個個共狗即刻起香港走資
無人再托住個樓市
樓市肯定大跌

依個仲買樓正傻仔

天真啦你，香港人大把錢接貨

走左訓街？ 租遠d？ 交通費時間喺返度

分別咪你重要比多mortgage 既2厘幾利息

香港人絕對唔會窮過大陸佬

兩年比少30萬息，20萬印花稅，差餉管理費5萬到，如果樓價兩年跌30萬既話同租樓分別係買樓用多55萬（當兩年租30萬既話）

如果如果… 財經專家教人計數

現實就你睇錯市一年，計下人地保升比你賺多幾多錢？

哎喲喲 計錯數比人篤爆嬲嬲豬 個如果係你地提出架 我計數咋

你計下自己睇錯市一年賺左幾多？

未發生嘅野就打晒飛機

樓上有人計如果，我見計錯幫手計下姐，又無話樓市之後升定跌。上周跌0.5%姐，唔洗咁神經質喎

計下現實睇錯市一年賺左幾錢？

你唔使咁神經質一見跌少少就出黎打飛機

呢D屋廢
開放式廚房 又有個死人露台
低層又嘈
勁細
仲要無窗 得個露台窗落雨打風熱呀 都係局住開窗

一年前2018年11月CCL報179點，上周CCL181，嘩差左兩點好多呀，好撚驚呀，希望下周唔好再跌，唔係驚有人接受唔到現實又要上連登發洩

買左喺推論香港未來30年不變, 即使你供的多D, 都要20年拉..
宜家唔敢買唔喺驚樓價跌, 喺驚有變化..

租金overall 都係樓價兩厘幾
Mortgage 息又係兩厘幾
係食唔到個升幅,但有人話必升?
日撚日吹奏買樓接火棒
不過比起啲傻散柒頭買左樓好撚過亂買股輸撚哂既

一年租金呢？

不過你痴老母住公屋就無敵

租金2厘幾同利息一撚樣上面咪講過囉 唔聽書定搵25k低學歷唔識計

full pay？

計左槓桿未呀 公屋經濟學家？

你股票賺幾多？ 貼個實戰倉黎睇下

Full唔full pay都要息架啦 比既首期原本可以收息 按揭借既要比息

無啦啦扯開話題做咩？從來無講過買股票

又話買新樓輸硬

咁公屋經濟學家年頭低位入左市未？

上黎連登計下供樓利息都要買左樓先呀？

計利息還計利息

公屋經濟學家睇市咁準，問你低位入左市未啫

計個利息大佬中三都識啦，洗唔洗經濟學家呀，中原美聯班aa 99%中五都未畢業都去教得人買樓添啦。
都係果句，入黎呢個post由始至終都無講過後市會點，至於你一直撐樓市gogogo呢年幾都出現左兩次跌市

話到明貴重入乜撚市
日撚日吹奏見到都煩

年年都係貴架啦，當年林太山莊咪又係摸頂，保升咪又摸頂

都唔洗日日吹奏掛
要買咪買, 你好驚跌要日日吹奏托市?

唔敢估後市喇？ 唱淡左成年，得閒抽兩句水個市跌唔郁喎

跌市跌市跌左幾多呀睇過

無吹奏

純粹撚下班連登公屋經濟學家

先唔好講估升跌
你日日吹奏你好驚自己層樓跌?
買撚完一層止啦 依家話買多層收租都比人笑啦

唔係唔敢估，係呢個post我入黎個目的就唔係估市，係你柒左唔夠人講就一路spin去第個話題

邊有得跌 醒下啦

柒左？ Full pay又比乜嘢息呀？ 經濟學家

你要按揭計息，就計埋槓桿，住屋成本，升值。

另外你拎首期舊錢投資夠跑贏樓市升幅？ 賺左幾多？ 貼來睇下

我無日日吹奏，不過日日撚公屋淡

你又係公屋淡？

Full paid果舊錢如果放銀行定期每年收返2厘幾息唔係錢？你讀到中幾？
大家唔同level好難同你溝通呀，認認真真讀多d書啦，做aa都雖然靠把閪口唔洗咩學歷，但你一開口成個mk咁我係客買樓都唔搵你啦

樓升值呢？

錢放銀行住屋成本呢？ 唔好同我講你住公屋但有幾百萬cash放銀行

a君 手持300萬
購入500萬單位 支付3成首期 2.375%利息
合共支出 166萬
連稅連律師費 唔連裝修 佣金與回贈相抵
2年 管理費 估算 2-2.5萬
免緊差餉
地租 2年約6000
合計3萬
2年供款 32萬6千

總資產 470萬（跌30萬）+98.4萬（餘款）-333萬6千（尚欠本金）=234.8萬

b君 手持300萬
每月租樓10000*24 （500萬樓大約租價）
買入470萬單位 3成首期 2.375%利息
155.1萬
連稅連律師費唔連裝修 佣金與回贈相抵

總資產470萬+300-155.1-24-329（貸款額）
=261.9

係b君 不作任何投資情況下 勝27萬
如果b君攞返多過a君個134萬投資
定期咁計 保守2年穩賺5萬

b君勝32萬

完

上面咪講左囉，租金又兩厘幾，息又係兩厘幾，咪打個和，你要講升跌既，上年188點高位果陣你夠話升，依家咪跌左咁點計？

有幾多人下下手持3球

以事論事姐 無立場

利申 香港有3層樓 大灣區都有3層樓仔

計數姐 求其作個數字
你鍾意咪改做100萬 變9按 但要計埋按揭保險 麻煩

不過上面條柒頭唔明架，唔洗晒時間同佢解釋。
之前佢自貼月薪，搵25k個月既aa，樓市升跌都好都唔關佢事，唔知點解佢咁上心日日上黎一有講樓市佢就吹奏

唔估啦 升跌都唔賣 跌就再買 升就加租 正確態度

又黎所有業主都係aa？
我第一回覆已經話你計數咁叻，咪問你睇錯市一年賺左幾多錢？

我一開始無同你爭論咩FF跌30萬 跟住你就見3樓巴打計錯數想抽水都打晒飛機
係咪睇錯市成年仲住緊公屋好抑鬱？

其實簡單啲咪
mortgage 息口同租金厘數cancel out 左,
如果跌 咪租租贏跌幅, 升 就樓市gogogo贏升幅囉
(而按揭成數越高就leverage越高因為本金分母細左)

不過唔洗成日又話咩租樓幫人供樓不如買樓,
講到唔洗比息咁啫 其實條數依家已經好易計

1. 你利息支出計咗兩次係買樓到
2. 500萬樓租緊萬三

25k連保升都過唔到壓測啦 業主

第一點柒咗 唔好意思
但第二點係真心想問 500萬樓邊到租一萬咁少

仲有印花稅18萬 差享 管理費等等

不嬲佢都係癲狗黎

其實印花稅你跌市之後買貨都要比返...

Sor 原來講緊先租、跌完先買 既比較
暫時用9成買800 萬應該真係租平過買？
In view of interest of 7.2 m loan

見你食咁多負皮，就知呢個台幾多on9 仔繼續幫大陸 托市

冇人叫你拎皮半租樓

好老實講
跌市都買真係正傻仔
當然睇升/唔跌就幾時都應該買

其實leverage幾成分別唔大，依家一年定期都有2.35%息，同按息同租金回報率差唔多，所以簡單講唔計之後升跌，依家買同租支出差唔多，租樓係除左支出外仲要額外供多筆本金咁解，所以話租樓等如幫人供樓真係得啖笑，樓價租金升得急既時候就係。

打錯
買樓要額外供多筆本至岩*

傻尻，買左幾年啦。 年年都比人話樓爆 爆下爆下 你班廢淡保升都買唔起

Cap低金句，遲d又鞭屍

真係要培植多d話租抵過買嘅公屋財經專家

500萬樓租萬3 你諗多左

自己上去研究下 10000係少左 11000 lo

你呢個答案，低智到我唔想答你

人地咪講左跌就租贏 升就業主贏
唔升唔跌/平穩大家無分別

你唔好影衰其他業主啦

抵買

幾時先贏？

其實你仲乜咁執著

我只係瞄準上年高爆區班廢淡黎撚

日日保升保升開晒party，依家死狗咁

最大問題係薈朗配套咁垃圾都有人問

只升不跌

薈晴同薈朗兩個唔同盤黎，薈晴行5-10分鐘就到黨鐵